日每戶派兩紗布口罩 「離地」捱轟

日每戶派兩紗布口罩 「離地」捱轟

安倍前晚宣佈措施時戴的紗布口罩防毒能力成疑。

日本首相安倍晉三為應對武漢肺炎疫情，前日宣佈由重災區東京都開始向全國每個家庭派發兩個可清洗重用的紗布口罩，但這項「離地」政策隨即被網民嘲笑得體無完膚。

相關新聞：尖東地標曾兩度易手

傳染病教授諷愚人節惡作劇

安倍派口罩反而惹來民眾反感，顯然是因為日本很多家庭都不只是兩口子。Twitter網民很快就以「安倍口罩學」（#Abenomask）主題標籤熱議，並質疑是愚人節惡作劇，其中神戶大學傳染病學教授岩田健太郎昨日大嘆「一晚已過了，這不是發夢」，並狠評這政策浪費金錢，醫院根本不會用這種應付空氣污染的口罩；又有人表示：「我自己會造口罩，不要把這些口罩給我，花錢在其他地方。」

網民又改圖嘲諷安倍考慮不周。其中一幅源自安倍前晚戴口罩宣佈措施時的相片，改圖者將另一個口罩合成到安倍的眼睛，揶揄他根本看不清現況。另一幅則將一個卡通人物的口罩掛耳棉繩拉長，與另外三名並列而站的家庭成員綑在一起，稱這是「家庭成員多於兩人的解決方法」。

日本武漢肺炎繼續有擴散趨勢，其中東京都昨日新增至少97宗確診，為單日最多，全國累計逾2,600宗。安倍一直被指抗疫不力，有專家曾警告上月為賞櫻旺季，國內又有大型公眾活動，疫情很可能會擴散，需要進入全國緊急狀態，惟不獲理會。另外，有傳媒早前報道安倍夫人曾出席賞櫻活動，但安倍卻辯稱這是私人聚會，被批「上樑不正」。

路透社/法新社

正式發起《我係黃店》運動

日本一早識自制布口罩
安倍做埋d無謂野

有總好過冇。

口罩大國竟然學唔到台仔加大產能配給口罩
真係抵俾人屌

CLS!